原來Poly串謀暴動案其中一個人係標槍紀錄保持者嚟 已經還押咗3個禮拜 聽日就上庭

聽日下晝兩點半 九龍城裁判法院要人
---------------------------------------------
記D1：擲到鐵籠裏面嘅標槍
-
每個囚籠裏面，都係一個有血有肉嘅靈魂。
中一嗰年，結識咗一位高大筆挺、清秀雋朗嘅鄰座。Y每朝拎住羽毛球拍，斯斯然踱步入班房，玉樹臨風，好不瀟灑。
後來，「羽毛球王子」改投標槍，田徑場上鋒芒畢露。2016年，Y喺「香港城市田徑錦標賽」擲出58.81米佳績，打破青年紀錄，翌年喺「港九區D1中學校際田徑比賽」奪得冠軍，後來又喺「香港田徑系列賽」成年組別，將標槍記錄推到65.81米。由學界走到大專賽，甚至同外國選手較量，Y始終躊躇滿志。
爽朗外表之下，Y卻藏住敏感而纖細嘅一面。
畢業嗰年，Speech Day後我爬到校門大樹上，托Y幫手影相。淡黃燈色映照下，佢左度右度，非要拿捏好角度不可，折騰幾許時間。拎返電話再睇，影到個人縮埋一角，硬要將成棵樹同背景人群囊括入鏡。嗰陣心諗，呢條友啲美感都幾獨特，影張相都要反覆推敲，摸索出一種人同環境充滿張力嘅構圖。敏銳嘅感性觸覺，表露無遺。
同一個冬天，唔記得邊個攞咗部相機返學，成班人趁空堂，走落籃球場起鬨。某人提議玩當期流行嘅 Mannequin Challenge，Y童心忽起，拎住相機迴轉，拍下衆人凝住身體定格。鏡頭背後一對精靈眼神，配上一副楞住嘅模樣，下一秒旋即綻開率真笑容。
呢幾年同Y唔算熟稔，只聽聞佢年前開始返咖啡舖，搵到新嗜好。水溫、比例、手勢，一層層精確嚴謹嘅步驟，難唔到心思慎密嘅佢。或者因為天生嘅感受力，對美感嘅執着，擲標破風嘅專注，將Y帶到沖咖啡呢門手藝上面。
以前中學讀文科，同班每多運動健兒。畢業後各奔前程，只能從老友口中輾轉打聽各人動向。昔日同門爲口奔馳，有人轉行保險撈得風生水起，有人到北京升學投共，名成利就，與「黑暴」割蓆，有人赴美國攀山涉水，一圓研究地質嘅志業。但更多人別無它選，同Y一樣，喺生計、學業、運動，同埋呢座城市嘅未來之間，勞碌打滾。
「爲了她
我們都將自己的時間暫停
但誰又爲了我們的努力而將自己的時間也停下來瞭解？
從來都沒有」——2019年11月22日，Y喺IG留言。
Y，理大酒店管理系學生，香港學界標槍記錄保持者，「串謀暴動」案件被告。
由田徑學界D1封王，到暴動案D1被告；從體育運動，走到社會運動。疾風亂流之下，一往無前嘅標槍，Y熱愛嘅體育路，亦得戛然而止。
「喺香港，真係可以做全職運動員？」四年前，Y臨考DSE，正爲前路茫茫而悵然。
從前運動仔嘅煩惱，不外乎第時有冇能力同機緣打到全職，又或慨歎社會對運動事業冷眼旁觀，政府大灑金錢起三跑高鐵，卻對年輕健兒刻薄寡恩，支援零落。而家，運動健將扛起時代嘅責任，成爲社會運動一員，要應付嘅唔止係運動生涯荊棘滿途，仲有政權對一整代人嘅趕盡殺絕。
「不過，運動場上嘅戰績令我搵返自己嘅價值。」Y道出好多運動員嘅心聲。
惟有喺運動場上技壓羣雄，先搵得到生命中足以自豪，卻喺現實中一瞬即逝嘅光輝。好多運動員，離開校園後無法繼續喺運動場上大放異彩，並非因爲個人天資或努力不足，而係整個社會根本無土壤，俾年輕健兒將運動嘅追求，當作終身志業。
或許，年輕運動員缺乏話語權，去誘使當權者重視佢哋嘅付出，又或缺乏其他行業所有嘅龐大社會經濟資本，令其運動追求起伏曲折。運動員喺香港，就如林鄭口中 “No stake in society” 一樣嘅存在。
運動員或者搬唔到啲咩卓論高見出嚟，去說服高牆嘅鐵石心腸，但佢哋同樣渴望改變——希望自己嘅努力得到認可，如同辛勤嘅訓練，可以喺比賽中得到嘉許。汗水、熱情同意志，就係Y證明自身價值嘅語言。
然而，現實之中並無公平嘅賽制，正直而辛勤嘅人永無出頭。運動員明瞭，若果僵化嘅制度唔變，任憑個人努力亦係徒然。當政權隱去制度嘅不公，倒過來碾壓反抗者，爲港爭光嘅英才頓成階下囚。
叫人妥協折衷嘅嗰套鬼話，運動員從不相信。競技場上，只有使出百份百力量才能勝利，惟有搏盡先係道理。就如我哋呢個世代，告別犬儒，知道放手一搏先有未來。
但見義勇為，只換來政治逼害。時代巨輪之下，Y只係芸芸人海中，嘗試證明自身價值，逆風投擲出命運嘅其中一員。
食人嘅政權，埋葬咗幾多運動員嘅盼望，又處決咗幾多理想青年嘅未來。
「有一日，我將標槍擲到對面鐵餅籠，人哋就會睇得見。」中六畢業，Y喺訪問中如此說道。
//那陣時不知道 置身的日子都發亮 眼光裡藏著的囂張 往後已不再同樣//
如今，標槍不落着處，卻擲到了鐵鑄嘅囚籠裏面。一個豪邁而細心嘅男兒，一個熱血又奮勇嘅故事，唔知有邊個睇得見。
-
「警方前日（15日）上門拘捕4名理大學生及一名畢業生，指稱他們前年11月串謀在理工大學參與暴動。據悉警方取得理大校園內閉路電視片段及學生證讀卡器記錄，從而鎖定5人身份。案件今（17日）於九龍城裁判法院提堂，5人被控一項「串謀暴動」罪。裁判官鄭念慈聽取控辯雙方陳詞後，拒絕所有被告的保釋申請，下令被告還柙，由於控方需時準備轉介至區域法院的文件，故押後至4月7日再訊。」（轉載自獨立媒體）
被告：D1 林 (22)、D2 姜 (22)、D3 姜 (21)、D4 陳 (23)、D5 陳(22)
-
希望大家4月7日到九龍城裁判法院，畀Y同佢親友一點鼓勵同支持。我哋與你同在。

---------------------------------------------
Source:
相關新聞:

旁聽要人

垃圾政府

佢講過廳日想見大家

推聽日2點半九龍城裁判法院要人

推

好危

每個法院都要人㗎啦

pish

咁佢擲火魔咪擲得好遠??

RESPECT

直接封鎖

推！！！

Push

push

直接標槍釘d黑警係地下啦

佢掟火魔嘅話一定都係紀錄保持者

標槍

超多blocked user

手足

拉咁多有為青年都唔反省自己一味奶

而家d人正係識睇 mirror 姜濤 撚會記得手足咩

無以為報 只有攬炒

姐係係cctv搵到佢出入 再配合學生證啪卡 估佢暴動？

上庭聲援呀

香港一代人葬送於支共手上

要人

食黃店

明明大好前途
比人洗左個7腦…
咩將來都冇晒

會食多幾餐黃店去紀念你

你就安心坐啦

警狗，我屌你老母

仲有一個射箭運動員
走左佬去英國 逍遙法外

唉 ... 愧對佢地

屌
垃圾政權